{
    "title": "孟子一5",
    "range_remark": "(P.133-P.157)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「斵」音",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄓㄢv",
                "2)ㄓㄨㄢv",
                "3)ㄓㄨㄛ’    142"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "商紂之時，「三仁」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)箕子 比干 荀子",
                "2)比干 微子 箕子",
                "3)比干 荀子 子思   146"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「書」曰：徯我后，后來其蘇。是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)文書",
                "2)商書",
                "3)史書  151"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "積不善之家必有餘殃，積不善之家必有餘殃。是出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)道德經",
                "2)易經",
                "3)書經   157"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孟子所始仕者，是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)楚懷王",
                "3)鄒穆公   154"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "若殺其父兄「係累」其子弟：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)摯縛",
                "2)牽制",
                "3)拖累  151"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "湯武革命的標準取決於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)天受之",
                "2)民受之",
                "3)天與之  147"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "戒之戒之，出乎爾者，反乎爾者也。→語出",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)曾子",
                "3)孟子  154"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "個個原本是璞玉一塊，若不遇明師的「」是不得其美的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)點、刻、雕、琢",
                "2)破、點、琢",
                "3)點、破、雕、琢   144"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "為巨室，則必使工師求「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)大木",
                "2)巨木",
                "3)極木  142"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "簞食壺漿，以迎王師，避「」也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)水火",
                "2)兵災",
                "3)禍亂  145"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "國人皆曰不可，「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)然後去之",
                "2)然後用之",
                "3)然後察之  133"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "戰國七雄中，位居於東北角的二雄，指的是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)燕、齊",
                "2)齊、楚",
                "3)燕、楚  147"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "玉人→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)指女人",
                "2)治玉的工匠",
                "3)買賣玉的商人  143"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "成王時，被封為魯侯的是「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伯禽",
                "2)周公旦",
                "3)魯穆公   154"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "書曰﹕湯一征，自「」始，天下信之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)周",
                "2)齊",
                "3)葛  149"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "齊湣王是齊宣王的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)父親",
                "2)兒子",
                "3)弟弟  136"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "徯我「后」→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)君王",
                "2)皇后",
                "3)母后   151"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "賊義者謂之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)賊",
                "2)殘",
                "3)誅  138"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "昔者→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)久遠之人",
                "2)久遠年代",
                "3)昨日   134"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "天下固畏齊之彊也；今又「倍地」____ 之地",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)增加",
                "2)加大",
                "3)增一倍151"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "府「庫」→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)藏財賄之所",
                "2)藏兵甲之所",
                "3)藏糧食之所  155"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "趙匡胤為____的皇帝",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)元朝",
                "2)清朝",
                "3)宋朝",
                "4)後周    157"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "毀其宗廟，遷其「重器」是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)寶珍之物",
                "2)軍備武器",
                "3)重要裝備  151"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "眾惡之，必察焉；眾好之，必察焉，出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)孟子",
                "3)道德經  137"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "夫人幼而「學」之，是指少時所習：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)飽讀詩書",
                "2)經營謀策",
                "3)治國之道   142"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "以萬乘之國，伐萬乘之國，五「旬」而舉之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五十日",
                "2)十日",
                "3)十五日  146"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "倉「廩」實，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)藏米之所",
                "2)藏穀之所",
                "3)藏兵甲之所   155"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "萬「鎰」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)黃金三十兩",
                "2)黃金二十兩",
                "3)黃金十兩  143"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "所謂故國者，非謂有….. ，有「」之謂也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)年代久遠",
                "2)世臣",
                "3)喬木  132"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "匠人斲而小之，則王怒，以為不勝任矣。夫________________________ 則何如？（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人幼而學之壯而欲行之王曰姑舍女所學而從我"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "天下固畏 _________________________ 王速出令，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "齊之彊也今又倍地而不行仁政是動天下之兵也"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕「國君進賢，如 _________________________ 未可也；（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "不得已將使卑踰尊疏踰戚可不慎與左右皆曰賢"
        }
    ]
}